%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter{Woord vooraf}
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft

Het schrijven van deze bachelorproef is een uitdaging die ik graag heb aangenomen. 
Het heeft mij de kans gegeven om mijn kennis en vaardigheden te verbeteren in een 
gebied van informatica dat me echt interesseert en waar ik een meerwaarde uit krijg
voor mijn toekomstige carrière.
\\\\
Mijn keuze voor dit onderwerp is gebaseerd op mijn interesse in ontwikkeling 
van mobiele applicaties. Tijdens mijn opleiding had een vak gevolgd dat gerelateerd was 
aan mobiele applicaties, en dit heeft mijn interesse alleen maar vergroot. Voor mij 
was de keuze dan snel gemaakt om mijn bachelorproef over mobiele applicaties te houden.
\\\\
Met de verkregen kennis die ik doorheen dit onderzoek heb opgedaan kan ik in de toekomst
nog altijd iets mee doen. Het zal mijn beslissingen in verband met applicatie-ontwikkeling
en de keuze van de gebruikte ontwikkelmethode efficiënter maken.
\\\\
Ik wil graag mijn promotor G. Blondeel bedanken voor zijn hulp, feedback en steun tijdens het 
schrijven van deze bachelorproef. Daarnaast wil ik ook mijn co-promotor A. Boel bedanken voor 
zijn technische inzicht en feedback op mijn bachelorproef. En tot slot ook mijn ouders en vriendin
voor hun steun en begrip tijdens het schrijven van deze bachelorproef.