%%=============================================================================
%% Methodologie
%%=============================================================================

\chapter{Methodologie}
\label{ch:methodologie}

In dit hoofdstuk wordt uitgelegd hoe de bachelorproef er zal uitzien, wat 
de volgorde is van het onderzoek en waar er precies op getest wordt.
\\\\
Vervolgens wordt er in hoofdstuk \ref{ch:ontwikkelomgeving} gekeken hoe 
de ontwikkelomgeving wordt opgesteld om met Kotlin in Android Studio 
te werken en met React Native in Visual Studio Code.
\\\\
Na het opstellen van de ontwikkelomgeving wordt er in hoofdstuk 
\ref{ch:projecten} uitgelegd hoe de blanco projecten worden aangemaakt. 
Deze blanco projecten worden dan doorheen de bachelorproef gebruikt om 
functionaliteiten uit te werken.
\\\\
Daarna zullen alle functionaliteiten uitgewerkt worden tot een project. 
Deze functionaliteiten zijn de basisfunctionaliteiten, audio- en
videospelers, sensoren en push-notificaties. Deze functionaliteiten
zijn gekozen omdat ze veel gebruikt worden in mobiele applicaties en
omdat ze een goede basis vormen om de verschillen tussen native en cross-platform 
te tonen. De basisfunctionaliteiten zijn de functionaliteiten die
elke mobiele applicatie bevat. De audio- en videospelers zijn functionaliteiten die
inzicht kunnen geven in de gebruikersinterface van de applicatie. De sensoren
zijn functionaliteiten die inzicht kunnen geven in hardwarespecifieke functionaliteiten.
De push-notificaties zijn functionaliteiten die inzicht kunnen geven in het 
uitvoeren van taken op de achtergrond.
\\\\
Bij het uitwerken van de functionaliteiten wordt 
de ontwikkeltijd van een functionaliteit gedocumenteerd 
met daarbij eventuele bugs of problemen. Ook wordt de performantie van 
de functionaliteiten gemeten en de eventuele mogelijkheid om op te 
schalen zal ook bekeken worden. Elke functionaliteit wordt opgedeeld 
in zijn eigen hoofdstuk. Op die manier kunnen de resultaten per 
functionaliteit duidelijk teruggevonden worden.
\begin{itemize}
    \item Hoofdstuk \ref{ch:basisfunctionaliteiten} voor de basisfunctionaliteiten
    \item Hoofdstuk \ref{ch:audioenvideo} voor de audio- en videospelers
    \item Hoofdstuk \ref{ch:sensoren} voor het gebruik van sensoren
    \item Hoofdstuk \ref{ch:notificaties} voor de push-notificaties
\end{itemize}
Tot slot worden de resultaten en individuele conclusies van alle 
functionaliteiten uit de vorige hoofdstukken opgelijst en samengevat in hoofdstuk 
\ref{ch:conclusie} om een antwoord te geven op de onderzoeksvragen uit 
hoofdstuk \ref{ch:inleiding}.

\section{Volgorde onderzoek}

\input{./methodologie/methodologievolgorde.tex}

\section{Hoe wordt er getest}

\input{./methodologie/methodologieontwikkeltijd.tex}
\input{./methodologie/methodologieperformantie.tex}
\input{./methodologie/methodologieschaalbaarheid.tex}

