%%=============================================================================
%% Basisfunctionaliteiten
%%=============================================================================

\chapter{Basisfunctionaliteiten}%
\label{ch:basisfunctionaliteiten}

In dit hoofdstuk gaan we de basisfunctionaliteiten van native en cross-platform vergelijken. 
Met deze resultaten kunnen we dan een gepaste conclusie vormen.

\section{Native}
\subsubsection{Wat hebben we nodig}
Normaal gezien zullen we voor de functionaliteiten altijd een of andere library of API gebruiken. Enkel bij de navigatie is dit niet nodig. 
Voor de navigatie zullen we gebruik maken van een startproject dat Android Studio aanbied, hierin zit de navigatie al ge誰mplementeerd 
\ref{par:basisfunctionaliteiten}. Voor het laadscherm dat getoond wordt bij het opstarten van de applicatie gaan we wel een externe API gebruiken. 
Deze is de SplashScreen API \url{https://developer.android.com/develop/ui/views/launch/splash-screen#getting-started}.

\subsubsection{Uitvoering}
Voor de navigatie was het voldoende om het nieuw project aan te maken. Hierbij zit de navigatie al ge誰mplemnteerd.
Om de SplashScreen library in ons project te implementeren moeten we deze aan onze dependancies toe voegen 
\textit{Gradle Scripts > build.gradle (Module :app)}.
\begin{minted}{kotlin}
    dependencies {
        implementation("androidx.core:core-splashscreen:1.0.0")
    }
\end{minted}
Na het toevoegen van de dependancy kunnen we het laadscherm customizen op basis van onze wensen. Zoals bijvoorbeeld: 
windowSplashScreenBackground, windowSplashScreenAnimatedIcon, windowSplashScreenAnimationDuration, 
windowSplashScreenIconBackgroundColor en windowSplashScreenBehavior. Dit kunnen we in ... doen.

\subsubsection{Ontwikkeltijd}

\paragraph{Ge誰nvesteerde tijd}

\paragraph{Compiletijd}

\subsubsection{Performantie}

\subsubsection{Schaalbaarheid}

\subsubsection{Conclusie}


\section{Cross-platform}
\subsubsection{Wat hebben we nodig}
%tools, libraries, ...

\subsubsection{Uitvoering}

\subsubsection{Ontwikkeltijd}

\paragraph{Ge誰nvesteerde tijd}

\paragraph{Compiletijd}

\subsubsection{Performantie}

\subsubsection{Schaalbaarheid}

\subsubsection{Conclusie}






















