%%=============================================================================
%% Basisfunctionaliteiten
%%=============================================================================

\chapter{Basisfunctionaliteiten}%
\label{ch:basisfunctionaliteiten}

In dit hoofdstuk worden de basisfunctionaliteiten van native en cross-platform vergeleken met elkaar. 
Met de resultaten kan dan een gepaste conclusie worden gevormd.

\section{Native}
\subsubsection{Wat hebben we nodig}
Normaal gezien wordt er voor de functionaliteiten altijd een of andere library of API gebruikt. 
Enkel bij de navigatie is dit niet nodig. Voor de navigatie wordt het 
startproject dat Android Studio aanbiedt gebruikt, hierin zit de navigatie al geïmplementeerd 
\ref{par:basisfunctionaliteiten}. Voor het laadscherm dat getoond wordt bij het opstarten van 
de applicatie zal de SplashScreen API gebruikt worden die wordt aangeboden door Android Studio.

\subsubsection{Uitvoering}

\input{./basis/basisnativeuitvoering.tex}

\subsubsection{Ontwikkeltijd}

\input{./basis/basisnativeontwikkeltijd.tex}

\subsubsection{Performantie}

\input{./basis/basisnativeperformantie.tex}

\subsubsection{Schaalbaarheid}

\input{./basis/basisnativeschaalbaarheid.tex}


\section{Cross-platform}
\subsubsection{Wat hebben we nodig}
Bij React Native hebben we voor de navigatie een library nodig. Hiervoor gaan we gebruik maken van
React Navigation. Voor het laadscherm gaan we gebruik maken van de react-native-bootsplash library. 
Deze zullen in ons in staat stellen te kunnen navigeren tussen de verschillende schermen en een
laadscherm te tonen bij het opstarten van de applicatie.

\subsubsection{Uitvoering}

\input{./basis/basiscrossuitvoering.tex}

\subsubsection{Ontwikkeltijd}

\input{./basis/basiscrossontwikkeltijd.tex}

\subsubsection{Performantie}

\input{./basis/basiscrossperformantie.tex}

\subsubsection{Schaalbaarheid}

\input{./basis/basiscrossschaalbaarheid.tex}


\section{Conclusie}
Op basis van de verzamelde gegevens blijkt dat native ontwikkeling een betere
performantie heeft dan cross-platform ontwikkeling voor de basisfunctionaliteiten. De gemiddelde 
opstarttijd van de native applicatie is sneller, met een gemiddelde van 2,58 seconden 
in vergelijking met 2,84 seconden bij cross-platform. Daarnaast heeft de native 
applicatie een lager gemiddeld geheugengebruik van ongeveer 81MB, terwijl de cross-platform 
applicatie gemiddeld 202MB aan geheugen vereist. Desondanks beide applicaties
vergelijkbaar CPU-gebruik hebben, toont dit onderzoek aan dat native applicaties voor
basisfunctionaliteiten beter zijn op vlak van opstartsnelheid en geheugenverbruik.
\\\\
\begin{tabular}{ |p{3cm}||p{6cm}|p{6cm}| }
    \hline
     & Native (Android) & Cross-platform (React Native) \\
    \hline
     & \multicolumn{2}{|c|}{Tijdsduur} \\
    \hline
    Minimaal & 1,37s & 2,29s \\
    Maximaal & 3,56s & 6,59s \\
    Gemiddeld & 2,58s & 2,84s \\
    \hline
     & \multicolumn{2}{|c|}{Geheugen} \\ 
    \hline
    Offset & 2-3MB & 4-5MB \\
    Gemiddeld & 81MB & 202MB \\
    \hline
     & \multicolumn{2}{|c|}{CPU} \\
    \hline
    Minimaal & 25\% & 27\% \\
    Maximaal & 42\% & 40\% \\
    Gemiddeld & 31\% & 32\% \\
    \hline
\end{tabular}
\\\\
Met het behulp van Android Studio en het startproject dat Android Studio aanbied, 
kunnen de basisfunctionaliteiten sneller worden geïmplementeerd bij 
native applicaties dan bij cross-patform. Dit komt omdat installatieproces van 
de gebruikte libraries bij cross-platform meer werk vraagt dan bij native applicaties. 
Eenmaal dat de cross-platform libraries geïnstalleerd zijn is het implementeren van de 
basisfunctionaliteiten gelijk. Enkel de opzet van de libraries vraagt meer tijd.
\\\\
Op het gebied van schaalbaarheid zijn beide ontwikkelmethodes een goede keuze, 
omdat het gemakkelijk is om de navigatiecomponenten uit te breiden met extra schermen. 
Daarnaast is het ook gemakkelijk om bestaande schermen te hergebruiken.
\\\\
In het algemeen kan geconcludeerd worden dat op het vlak van performantie native de 
voorkeur krijgt. Daarnaast als er rekening wordt gehouden met het feit dat 
native enkel Android bevat gaat de voorkeur op vlak van ontwikkeltijd naar cross-platform.
Op het vlak van schaalbaarheid is er geen voorkeur tussen beide ontwikkelmethodes.




















