%%=============================================================================
%% Audio- en videospelers
%%=============================================================================

\chapter{Audio- en videospelers}%
\label{ch:audioenvideo}

In dit hoofdstuk worden de audio- en video mogelijkheden van native en cross-platform vergeleken met elkaar. 
Met de resultaten kan dan een gepaste conclusie worden gevormd.

\section{Native}
\subsubsection{Wat hebben we nodig}
Om audio en video af te spelen binnen een applicatie gaan we gebruik maken van het MediaPlayer 
framework en de VideoView klasse. Deze stellen ons in staat om gemakkelijk audio en video af te spelen binnen 
onze applicatie. We kunnen daarvoor gebruik maken van lokale files of streams van het internet.

\subsubsection{Uitvoering}

\input{./media/medianativeuitvoering.tex}

\subsubsection{Ontwikkeltijd}

\input{./media/medianativeontwikkeltijd.tex}

\subsubsection{Performantie}

\input{./media/medianativeperformantie.tex}

\subsubsection{Schaalbaarheid}

\input{./media/medianativeschaalbaarheid.tex}


\section{Cross-platform}
\subsubsection{Wat hebben we nodig}
Om audio en video af te spelen binnen een cross-platform applicatie gaan we gebruik maken van de
react-native-track-player en react-native-video libraries. Deze stellen ons in staat om gemakkelijk 
audio en video af te spelen binnen onze applicatie. We kunnen daarvoor gebruik maken van lokale files
of streams van het internet.

\subsubsection{Uitvoering}

\input{./media/mediacrossuitvoering.tex}

\subsubsection{Ontwikkeltijd}

\input{./media/mediacrossontwikkeltijd.tex}

\subsubsection{Performantie}

\input{./media/mediacrossperformantie.tex}

\subsubsection{Schaalbaarheid}

\input{./media/mediacrossschaalbaarheid.tex}


\section{Conclusie}
Dankzij de verkregen resultaten van beide applicaties kunnen we concluderen dat de ontwikkeltijd bij 
native veel lager lag dan bij cross-platform. Dit komt omdat native gemakkelijker te implementeren en te gebruiken is.
En dit komt omdat er geen extra libraries nodig zijn. Terwijl dit bij cross-platform wel het geval is.
Maar bij cross-platform kan het wel waard zijn om er extra tijd in te investeren omdat de gebruikte library 
meer mogelijkheden biedt. Zoals bijvoorbeeld het afspelen van audio en video in de achtergrond.
\\\\
\begin{tabular}{ |p{3cm}||p{5cm}|p{5cm}| }
    \hline
    \multicolumn{3}{|c|}{Audio} \\ 
    \hline
     & Native (Android) & Cross-platform (React Native) \\
    \hline
     & \multicolumn{2}{|c|}{Geheugen} \\ 
    \hline
    Offset & 2-3MB & 1-2MB \\
    Gemiddeld & 73MB & 207MB \\
    \hline
     & \multicolumn{2}{|c|}{CPU} \\
    \hline
    (Start)Piek & 17\% & 42\% \\
    (Eind)Piek & 23\% & 35\% \\
    Offset & / & 5\% \\
    Gemiddeld & 0-1\% & 20\% \\
    \hline
    \multicolumn{3}{|c|}{Video} \\ 
    \hline
     & Native (Android) & Cross-platform (React Native) \\
    \hline
     & \multicolumn{2}{|c|}{Geheugen} \\ 
    \hline
    Offset & 2-3MB & 1-2MB \\
    Gemiddeld & 73MB & 207MB \\
    \hline
     & \multicolumn{2}{|c|}{CPU} \\
    \hline
    (Start)Piek & 17\% & 43\% \\
    (Eind)Piek & 16\% & 28\% \\
    Offset & 3\% & 12\% \\
    Gemiddeld & 4\% & 22\% \\
    \hline
\end{tabular}
\\\\
We zien bij het geheugen dat er geen verschil is tussen het afspelen van audio of video 
en het inactief zijn van de applicatie. Desondanks is het geheugengebruik bij cross-platform veel 
hoger dan bij native. er wordt bij native maar 73MB gebruikt in vergelijking met 207MB 
bij cross-platform, een verschil van 183,56\%. 
Dit komt omdat er bij cross-platform gebruik gemaakt wordt van extra libraries die voor 
extra functionaliteit zorgen maar ook voor extra geheugengebruik.
\\\\
Ook bij het CPU gebruik scoort native beter. Zowel bij het afspelen van audio als video 
is het CPU gebruik bij native lager dan bij cross-platform. Bij het afspelen van audio bij 
native is de beginpiek 17\% en de eindpiek 23\%. Bij cross-platform is de 
beginpiek 42\% en de eindpiek 35\% terwijl het gemiddeld CPU gebruik bij native 0-1\% is en bij
cross-platform 20\%. Bij het afspelen van video bij native is de beginpiek 17\% en de eindpiek 16\%.
Bij cross-platform is de beginpiek 43\% en de eindpiek 28\% terwijl het gemiddeld CPU gebruik bij
native 4\% is en bij cross-platform 22\%. 
\\\\
Hieruit kunnen we concluderen dat voor het afspelen van audio en video native de beste keuze is.
Dit komt omdat native beter scoort op vlak van performantie. Ook is native gemakkelijker te implementeren
en te gebruiken. Dit komt omdat er geen extra libraries nodig zijn. Let wel op, dit is enkel het geval
wanneer er geen extra functionaliteit nodig is. Want indien er extra functionaliteit nodig is, kan
cross-platform een betere keuze zijn. Je zal in dat geval wel met een groot performantie verschil zitten.
















