Om bij React Native een project op te starten gebruiken we volgend commando. 
Deze voeren we uit in de terminal van Visual Studio Code in de gewenste map waar 
het project aangemaakt moet worden.
\begin{minted}{bash}
npx react-native init <projectnaam>
// Of
npx react-native@X.XX.X init <projectnaam> --version X.XX.X
\end{minted}

% komt bovenaan code, andere manier om caption bij code te zetten
% \begin{listing}
%     \begin{minted}{bash}
%         npx react-native init <projectnaam>
%         // Of voor een bepaalde versie Door X.XX.X te veranderen met de gewenste versie
%         npx react-native@X.XX.X init <projectnaam> --version X.XX.X
%     \end{minted}
%     \caption{Nieuw React Native project aanmaken.}
%     \label{code:reactnativeprojectopstarten}
% \end{listing}

Het eerste commando zal een blanco React Native project aanmaken met de laatste versie 
waarmee we van start kunnen gaan om de functionalieiten te implementeren. Hier kan ook 
een versie worden meegegeven, door \textbf{X.XX.X} in bovenstaande commando te vervangen 
maken we een project aan met de gespecifieerde versie. In dit onderzoek maken we gebruik 
van de laatste beschikbare versie namelijk \textbf{0.71.7}.

\subsection{Firebase Performance Monitoring}
Om de performantie de applicaties te meten moeten we net zoals bij native applicaties de 
Firebase Performance Monitoring tool in het project implementeren. Om deze te implementeren 
volgen we deze handleiding \url{https://rnfirebase.io/}.

\paragraph{Firebase project aanmaken}
Om de Firebase Performance Monitoring tool te gebruiken hebben we net zoals bij native 
als eerst een Firebase project nodig. Maar aangezien deze al is aangemaakt, moeten we dit 
niet opnieuw doen.

\input{./projectopstellen/firebaseaanreactnative}

\paragraph{Implementatie Performance Monitoring tool}
Nu de React Native Firebase app module is geïmplementeerd zijn alle voorwaarden voldaan om de 
Performance Monitoring tool verder te implementeren. Hiervoor volgen we deze handleiding 
\url{https://rnfirebase.io/perf/usage}.

\input{./projectopstellen/firebaseaanreactnativeperformance.tex}

\input{./projectopstellen/projectenopstellenandroidprofiler.tex}